%@P:exocorcp
%@Dif:2
\begin{center}
\begin{Qcm}[3]
\multicolumn{4}{|c|}{Les puissances de 10}\\
\hline
\multicolumn{1}{|c|}{\bf Question}&\multicolumn{1}{c|}{\bf Réponse A}&\multicolumn{1}{c|}{\bf Réponse B}&\multicolumn{1}{c|}{\bf Réponse C}\\
\hline
$10^3=\ldots$&\Vcp{1\,000}&\Fcp{0,001}&\Fcp{30}\\
$10^{-3}=\ldots$&\Fcp{1\,000}&\Vcp{0,001}&\Fcp{30}\\
$10^0$&\Fcp{0}&\Vcp{1}&\Fcp{10}\\
$10^5\times10^2=\ldots$&\Fcp{$10^3$}&\Vcp{$10^7$}&\Fcp{$10^{10}$}\\
$\dfrac{10^5}{10^2}=\ldots$&\Vcp{$10^3$}&\Fcp{$10^7$}&\Fcp{$10^{10}$}\\
$10^{-3}\times10^8=\ldots$&\Vcp{$10^5$}&\Vcp{$10^{-11}$}&\Fcp{$10^{-24}$}\\
$\left(10^3\right)^{-4}=\ldots$&\Fcp{$10^{-1}$}&\Fcp{$10^{-7}$}&\Vcp{$10^{-12}$}\\
$\left(10^{-2}\right)^{-6}=\ldots$&\Vcp{$10^{12}$}&\Fcp{$10^{-4}$}&\Fcp{$10^{-8}$}\\
L'écriture scientifique de $1\,300$ est\ldots&\Fcp{$0,13\times10^4$}&\Vcp{$1,3\times10^3$}&\Fcp{$13\times10^2$}\\
L'écriture scientifique de $0,07\times10^{-4}$ est\ldots&\Vcp{$7\times10^{-2}$}&\Fcp{$7\times10^{-6}$}&\Fcp{$7\times10^2$}\\
\end{Qcm}
\end{center}
%@Commentaire: Un QCM. \`A la fois du cours et des petits exercices. \`A utiliser en interrogation ou en évaluation de milieu de chapitre.
%@Correction:
\begin{center}
\begin{Qcmcor}[3]
\multicolumn{4}{|c|}{Les puissances de 10}\\
\hline
\multicolumn{1}{|c|}{\bf Question}&\multicolumn{1}{c|}{\bf Réponse A}&\multicolumn{1}{c|}{\bf Réponse B}&\multicolumn{1}{c|}{\bf Réponse C}\\
\hline
$10^3=\ldots$&\Vcp{1\,000}&\Fcp{0,001}&\Fcp{30}\\
$10^{-3}=\ldots$&\Fcp{1\,000}&\Vcp{0,001}&\Fcp{30}\\
$10^0$&\Fcp{0}&\Vcp{1}&\Fcp{10}\\
$10^5\times10^2=\ldots$&\Fcp{$10^3$}&\Vcp{$10^7$}&\Fcp{$10^{10}$}\\
$\dfrac{10^5}{10^2}=\ldots$&\Vcp{$10^3$}&\Fcp{$10^7$}&\Fcp{$10^{10}$}\\
$10^{-3}\times10^8=\ldots$&\Vcp{$10^5$}&\Vcp{$10^{-11}$}&\Fcp{$10^{-24}$}\\
$\left(10^3\right)^{-4}=\ldots$&\Fcp{$10^{-1}$}&\Fcp{$10^{-7}$}&\Vcp{$10^{-12}$}\\
$\left(10^{-2}\right)^{-6}=\ldots$&\Vcp{$10^{12}$}&\Fcp{$10^{-4}$}&\Fcp{$10^{-8}$}\\
L'écriture scientifique de $1\,300$ est\ldots&\Fcp{$0,13\times10^4$}&\Vcp{$1,3\times10^3$}&\Fcp{$13\times10^2$}\\
L'écriture scientifique de $0,07\times10^{-4}$ est\ldots&\Vcp{$7\times10^{-2}$}&\Fcp{$7\times10^{-6}$}&\Fcp{$7\times10^2$}\\
\end{Qcmcor}
\end{center}